隔牆有耳：《蘋果》奪SOPA卓越視頻大獎

2018年06月14日

隔牆有耳：《蘋果》奪SOPA卓越視頻大獎

■《蘋果》記者及攝影師憑報道孤兒雜技團（右圖）奪本年度SOPA卓越視頻報道大獎。

《蘋果日報》喺噚晚舉行嘅2018年亞洲出版業協會（SOPA）頒獎禮入面，憑着去年到河南濮陽採訪中國孤兒雜技團嘅報道，奪得卓越視頻報道大獎，台灣《蘋果日報》獲相同組別獲得銀獎，成為香港同台灣《蘋果》首次包辦SOPA卓越視頻報道獎。八方都喺度恭喜得獎嘅同事。

《蘋果》去年到稱為中國雜技之鄉嘅河南濮陽，採訪當地一個「孤兒雜技團」，講述團長劉甫曾坐牢，出獄後行善專收留孤兒或單親家庭、窮困家庭小孩，甚至殘疾兒童練雜技。記者直擊團中23名5歲半至15歲孩童，描繪23個被遺棄嘅故事（

與台蘋包辦首次名

台蘋就憑採訪台灣發明家嘅勵志故事（

李八方

上一則
上一則
隔牆有耳：託友人fb報平安 游BB獄中繪笑臉：I am fine (李八方)

下一則
下一則
隔牆有耳：傳轉投建制 政壇李克勤：無中生有 (李八方)